% @Points 6
% @Packages tdsfrmath
\begin{enumerate}
  \item Pour chacune des affirmations suivantes, cocher la case \og{}\textit{Vrai}\fg{} ou \og{}\textit{Faux}\fg{}.
        \medskip

        \setcounter{NoLigne}{0}
        \newcommand{\NoLigne}{\stepcounter{NoLigne}\Circled{\arabic{NoLigne}}}
        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,0.3]X[l,4]X[c,1]},hlines,stretch=2,rows={valign={m}}}
          \NoLigne                                     & Si $MODE$ est un parallélogramme alors $\V{MO}+\V{ME} = \V{MD}$               & Vrai \quad\faCheckSquare[regular] & Faux  \quad\faSquare[regular]      \\
          \NoLigne                                     & Si $\V{AB}=\V{CD}$ alors $\V{AC}=\V{BD}$                                      & Vrai \quad\faCheckSquare[regular] & Faux  \quad\faSquare[regular]      \\
          \NoLigne                                     & Si $\V{AB}=\V{AC}$ alors $C=B$                                                & Vrai \quad\faCheckSquare[regular] & Faux  \quad\faSquare[regular]      \\
          \NoLigne                                     & Si deux vecteurs sont égaux alors ils sont colinéaires                        & Vrai \quad\faCheckSquare[regular] & Faux  \quad\faSquare[regular]      \\
          \NoLigne                                     & Si $E$ est milieu de $[MN]$ alors $\V{ME}=\frac{1}{2}\V{NM}$                  & Vrai \quad\faSquare[regular]      & Faux  \quad\faCheckSquare[regular] \\
          \NoLigne                                     & {Si $\vectu=4\V{AB}+\frac{3}{4}\V{AC}$ et $\vectv=-2\V{AB}+\frac{3}{8}\V{CA}$                                                                          \\
          alors $\vectu$ et $\vectv$ sont colinéaires} & Vrai \quad\faCheckSquare[regular]                                                  & Faux  \quad\faSquare[regular]                                          \\
        \end{tblr}
  \item \begin{enumerate}
          \item L'affirmation \no{2} est VRAIE.
                \begin{align*}
                  \V{AB}                 & =\V{CD}                 \\
                  \V{AC}+\cancel{\V{CB}} & =\cancel{\V{CB}}+\V{BD} \\
                  \V{AC}                 & = \V{BD}                \\
                \end{align*}
          \item L'affirmation \no{6} est VRAIE.
                \begin{align*}
                  \vectu & = 4\V{AB}+\frac{3}{4}\V{AC}                     \\
                  \vectu & = 2\times2\V{AB}+2\times\frac{3}{8}\V{AC}       \\
                  \vectu & = 2\times\left(2\V{AB}+\frac{3}{8}\V{AC}\right) \\
                  \vectu & = 2\times\left(2\V{AB}-\frac{3}{8}\V{CA}\right) \\
                  \vectu & = -2\times\left(-2\V{AB}+\frac{3}{8}\V{CA}\right) \\
                  \vectu & = -2\vectv \\
                \end{align*}
                Les vecteurs $\vectu$ et $\vectv$ sont donc colinéaires.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}